相似圖像

請問各位大大有咩program可以找similar image。

如果我有5k 張相
當我有一張新相時我想：
1. 從5k中找出similar image
2. 出個數值表達有幾similar
有咩program做到？
見到有呢個 imgseek 不過似一段時間之前

感激感激

之前寫個張5千張相學一次
再放一張相 然後放你想搵果張落去
就搵得返d 相出黎

sorry 唔明tim

用個5000張相train一個CNN就得啦

check pixels 得唔得?

i m not familiar
check pixel = 一點一點比較？

係，每個pixels check再睇下有幾多similar 不過只岩好相似既圖，類似找不同，未必岩你用

i see
請問如果我單純是找相似 (visually similar)
是不是可以唔train 而直接比較？
可以用咩program?

THX

i see
請問如果我單純是找相似 (visually similar)
是不是(同類物件)* 可以唔train 而直接比較？
可以用咩program?

THX

python lib就有，app就未搵到

比較每粒pixel係唔係一樣,
再計份百分比?

搵相似圖，可以用perceptual hash，方法最簡單可以將一張圖resize就8x8既圖，將每一個pixel變成黑白色 (1 bit)，就可以拎到8*8*1=64bit既data
同其他圖比較，睇64個bit有幾多bit一樣就知有幾似

定義咩叫相似？

好重要
例如一張黑白嘅圖，如果第二張係黑白交換咗，算唔算好相似？

其實都好難界定相似
一張風景相，一張影貓相，一般都唔會認為佢地係相似
但將兩相都以灰階拍攝，咁會唔會將佢地稱為相似？因為都係灰階拍攝
又例如一張相影住個橙，另一張相影住支酒，應該又係冇相似方法
但兩張都係高影落去，影住佢地既頂，又係咪相似？
界定唔到好難做

thanks all！
其實我有around 1k 隻 product會放埋一齊 但“一眼望落去似樣”的話同事會拿錯
“一眼望落去似樣”= 形狀 顏色 文字

我想入新product時 肉眼睇完 用program掃多次
太似樣的分開擺

搵到幾個 programme 黎 download

Imgseek - a bit too sensitive， d 邊邊位都要cut得小心。 同埋個programme 好似已經orphan左

Duplicate photo finder/ Anti Twin / VisiPics - 唔夠 sensitive

有同路人的話歡迎交流交流